@article{gunadi2016penerapan,
  title={Penerapan metode data mining market basket analysis terhadap data penjualan produk buku dengan menggunakan algoritma apriori dan frequent pattern growth (fp-growth): studi kasus percetakan pt. Gramedia},
  author={Gunadi, Goldie and Sensuse, Dana Indra},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={4},
  number={1},
  pages={118--132},
  year={2016}
}
@article{hariyantopenerapan,
  title={PENERAPAN DATA WAREHOUSE DAN DATA MINING UNTUK PENGAMBILAN KEPUTUSAN PEMASARAN TERHADAP DATA PENJUALAN PERUSAHAAN RETAIL MENGGUNAKAN ALGORITMA APRIORI: STUDI KASUS KEDAUNG GROUP PALEMBANG},
  author={Hariyanto, Rizaldi and Sirajuddin, M Rizal and Mardiani, Mardiani},
  publisher={STMIK MDP}
}
@article{gunadi2016penerapan,
  title={Penerapan metode data mining market basket analysis terhadap data penjualan produk buku dengan menggunakan algoritma apriori dan frequent pattern growth (fp-growth): studi kasus percetakan pt. Gramedia},
  author={Gunadi, Goldie and Sensuse, Dana Indra},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={4},
  number={1},
  pages={118--132},
  year={2016}
}
@article{yanto2015implementasi,
  title={Implementasi Data Mining dengan Metode Algoritma Apriori dalam Menentukan Pola Pembelian Obat},
  author={Yanto, Robi and Khoiriah, Riri},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={2},
  pages={102--113},
  year={2015}
}
@article{waruwu2017implementasi,
  title={Implementasi Algoritma Apriori pada Analisa Pola Data Penyakit Manusia yang Disebabkan oleh Rokok},
  author={Waruwu, Fince Tinus and Buulolo, Efori and Ndruru, Eferoni},
  journal={KOMIK (Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komputer)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{nursikuwagus2016implementasi,
  title={Implementasi Algoritma Apriori Untuk Analisis Penjualan Dengan Berbasis Web},
  author={Nursikuwagus, Agus and Hartono, Tono},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={7},
  number={2},
  pages={701--706},
  year={2016}
}
@article{fauzy2016penerapan,
  title={Penerapan Metode Association Rule Menggunakan Algoritma Apriori Pada Simulasi Prediksi Hujan Wilayah Kota Bandung},
  author={Fauzy, Mohamad and Asror, Ibnu and others},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi Terapan},
  volume={2},
  number={3},
  year={2016}
}
@article{listriani2016penerapan,
  title={Penerapan Metode Asosiasi Menggunakan Algoritma Apriori Pada Aplikasi Analisa Pola Belanja Konsumen (Studi Kasus Toko Buku Gramedia Bintaro)},
  author={Listriani, Dewi and Setyaningrum, Anif Hanifa and Eka, Fenty},
  journal={Jurnal Teknik Informatika},
  volume={9},
  number={2},
  year={2016}
}

@article{aditya2016penerapan,
  title={Penerapan Algoritma Apriori Terhadap Data Penjualan di Toko Gudang BM},
  author={Aditya, Aditya and Marisa, Fitri and Purnomo, Dwi},
  journal={Journal of Information Technology and Computer Science},
  volume={1},
  number={1},
  year={2016},
  publisher={Widyagama University}
}
@article{hakim2015penentuan,
  title={Penentuan Pola Hubungan Kecelakaan Lalu Lintas Menggunakan Metode Association Rules Dengan Algoritma Apriori (Studi Kasus: Tingkat Kecelakaan di Jalan Raya Kabupaten Sleman)},
  author={Hakim, Lukmanul and Fauzy, Akhmad},
  year={2015},
  publisher={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}
@article{kusumo2016data,
  title={Data Mining Dengan Algoritma Apriori Pada RDBMS Oracle},
  author={Kusumo, Dana Sulistiyo and Bijaksana, Moch Arief and Darmantoro, Dhinta},
  journal={Jurnal Penelitian dan Pengembangan Telekomunikasi, Kendali, Komputer, Elektrik, dan Elektronika},
  volume={8},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{kaur2016market,
  title={Market Basket Analysis: Identify the changing trends of market data using association rule mining},
  author={Kaur, Manpreet and Kang, Shivani},
  journal={Procedia computer science},
  volume={85},
  pages={78--85},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}
@inproceedings{nengsih2015comparative,
  title={A comparative study on market basket analysis and apriori association technique},
  author={Nengsih, Warnia},
  booktitle={2015 3rd International Conference on Information and Communication Technology (ICoICT)},
  pages={461--464},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}
@article{mostafa2015knowledge,
  title={Knowledge discovery of hidden consumer purchase behaviour: a market basket analysis},
  author={Mostafa, Mohamed M},
  journal={International Journal of Data Analysis Techniques and Strategies},
  volume={7},
  number={4},
  pages={384--405},
  year={2015},
  publisher={Inderscience Publishers (IEL)}
}
@article{shiokawa2016application,
  title={Application of market basket analysis for the visualization of transaction data based on human lifestyle and spectroscopic measurements},
  author={Shiokawa, Yuka and Misawa, Takuma and Date, Yasuhiro and Kikuchi, Jun},
  journal={Analytical chemistry},
  volume={88},
  number={5},
  pages={2714--2719},
  year={2016},
  publisher={ACS Publications}
}
@article{narvekar2015optimized,
  title={An optimized algorithm for association rule mining using FP tree},
  author={Narvekar, Meera and Syed, Shafaque Fatma},
  journal={Procedia Computer Science},
  volume={45},
  pages={101--110},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@article{bhandari2015improvised,
  title={Improvised apriori algorithm using frequent pattern tree for real time applications in data mining},
  author={Bhandari, Akshita and Gupta, Ashutosh and Das, Debasis},
  journal={Procedia Computer Science},
  volume={46},
  pages={644--651},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@article{lin2015novel,
  title={A novel variable selection method based on frequent pattern tree for real-time traffic accident risk prediction},
  author={Lin, Lei and Wang, Qian and Sadek, Adel W},
  journal={Transportation Research Part C: Emerging Technologies},
  volume={55},
  pages={444--459},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@article{jung2015decision,
  title={Decision supporting method for chronic disease patients based on mining frequent pattern tree},
  author={Jung, Hoill and Chung, Kyung-Yong and Lee, Young-Ho},
  journal={Multimedia Tools and Applications},
  volume={74},
  number={20},
  pages={8979--8991},
  year={2015},
  publisher={Springer}
}




@article{chandra2018optimasi,
  title={Optimasi Jalur Distribusi dengan Metode Vehicle Routing Problem (VRP)},
  author={Chandra, Agung and Setiawan, Bambang},
  journal={Jurnal Manajemen Transportasi \& Logistik},
  volume={5},
  number={2},
  pages={105--116},
  year={2018}
}
@article{soenandi2017optimasi,
  title={Optimasi Vehicle Routing Problem (VRP) dengan Pendekatan Metaheuristik (Studi Kasus Distribusi Bahan Baku Makanan)},
  author={Soenandi, Iwan A and Marpaung, Budi and Ginting, Meriastuti},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknik Industri},
  volume={2},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{oktarina2016usulan,
  title={USULAN RUTE DISTRIBUSI KOPI ARABIKA PREMIUM MENGGUNAKAN METODE NEAREST NEIGHBOUR DAN TABU SEARCH DI PT. X},
  author={Oktarina, Suci and Mustofa, Fifi Herni and Fitria, Lisye},
  journal={REKA INTEGRA},
  volume={4},
  number={2},
  year={2016}
}
@phdthesis{lestari2017pengaruh,
  title={PENGARUH PENERAPAN JUST IN TIME TERHADAP EFISIENSI BIAYA PRODUKSI (Studi Kasus Pada PT. Pindad Persero Divisi Praska Tahun 2013-2015)},
  author={Lestari, Ema Maudina},
  year={2017},
  school={Universitas Widyatama}
}

@inproceedings{wahyuningsih2017analisa,
  title={Analisa Local Search untuk Perbaikan Solusi Varian Vrp pada Permasalahan Optimasi},
  author={Wahyuningsih, Sapti},
  booktitle={Prosiding SI MaNIs (Seminar Nasional Integrasi Matematika dan Nilai-Nilai Islami)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={342--348},
  year={2017}
}

@article{puspitorini2018case,
  title={Case Study of Milk Run System Improvement in Distributor Company},
  author={Puspitorini, Afini Gelin and Faturrahman, Naufal and Ferdiansyah, Anton and Firdaus, Muhammad Iqbal and Fernando, Romi},
  journal={Advances in Transportation and Logistics Research},
  volume={1},
  number={1},
  pages={729--738},
  year={2018}
}

@article{korytkowski2016simulation,
  title={Simulation-based efficiency analysis of an in-plant milk-run operator under disturbances},
  author={Korytkowski, Przemys{\l}aw and Karkoszka, Rafa{\l}},
  journal={The International Journal of Advanced Manufacturing Technology},
  volume={82},
  number={5-8},
  pages={827--837},
  year={2016},
  publisher={Springer}
}

@article{staab2016efficiency,
  title={Efficiency in in-plant milk-run systems—The influence of routing strategies on system utilization and process stability},
  author={Staab, Tobias and Klenk, Eva and Galka, Stefan and G{\"u}nthner, Willibald A},
  journal={Journal of Simulation},
  volume={10},
  number={2},
  pages={137--143},
  year={2016},
  publisher={Taylor \& Francis}
}

@article{klenk2015operating,
  title={Operating strategies for in-plant milk-run systems},
  author={Klenk, Eva and Galka, Stefan and G{\"u}nthner, Willibald A},
  journal={IFAC-PapersOnLine},
  volume={48},
  number={3},
  pages={1882--1887},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@book{meyer2017milk,
  title={Milk run design: Definitions, concepts and solution approaches},
  author={Meyer, Anne},
  volume={88},
  year={2017},
  publisher={KIT Scientific Publishing}
}

@misc{keller2016future,
  title={Future Customer Demand on the Supply Chain and Contribution of the Milk Run Concept at Iggesund Paperboard AB},
  author={Keller, Marielle and Kuylenstierna, Iris},
  year={2016}
}
@inproceedings{setiani2017optimizing,
  title={Optimizing delivery route by applying milkrun method},
  author={Setiani, Putri and Fiddieny, Hanifah and Setiawan, Edhie Budi and Cahyanti, Diah Etika},
  booktitle={Global Research on Sustainable Transport (GROST 2017)},
  year={2017},
  organization={Atlantis Press}
}
@inproceedings{kholil2019improving,
  title={Improving the Efficiency of the Milkrun Truck Suppliers in Cikarang Area by Merging the Payload Cycles and Optimizing the Milkrun Route Using the Saving Matrix Methods},
  author={Kholil, Muhamad and Mangaraja, Rio David and Yosan, R Bagus and others},
  booktitle={Journal of Physics: Conference Series},
  volume={1175},
  number={1},
  pages={012201},
  year={2019},
  organization={IOP Publishing}
}

@article{desiana2016penyelesaian,
  title={Penyelesaian Vehicle Routing Problem (vrp) Untuk Minimasi Total Biaya Transportasi Pada Pt Xyz Dengan Metode Algoritma Genetika},
  author={Desiana, Astri and Ridwan, Ari Yanuar and Aurachman, Rio},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={3},
  number={2},
  year={2016}
}

@article{wibowo2015optimasi,
  title={OPTIMASI PENGIRIMAN KOMPONEN DARI PEMASOK DENGAN MENGGUNAKAN METODE MILK-RUN},
  author={Wibowo, Yohanes Tri Joko},
  journal={Technologic},
  volume={6},
  number={1},
  year={2015}
}





